\section{Metodologia}


\begin{frame}{Metodologia}
	\textbf{1. Coleta dos dados de movimentação do gado}    
	\vspace{0.5cm}
	\begin{figure}[ht]
		\centering
		\includegraphics[width=0.4\textwidth, height=0.2\textheight]{vacas/bucal.jpg}
		%		\caption{Cabresto utilizado para a instalação dos dispositivos.}    	\fonte{Mercado Livre.}
		%https://produto.mercadolivre.com.br/MLB-758854323-bucal-de-nylon-para-vaca-com-argola-_JM
		%https://http2.mlstatic.com/bucal-de-nylon-para-vaca-com-argola-D_NQ_NP_715409-MLB26834416241_022018-F.webp
		\label{fig:cabresto}
	\end{figure}
	
	\vspace{-0.5cm}
	\begin{figure}[ht]
		\centering
		\subfloat[]{
			\includegraphics[width=0.4\textwidth,height=0.55\textheight, angle=-90]{vacas/betinha_3.jpg}
			\label{fig:betinha}
		}
		\subfloat[]{
			\includegraphics[width=0.4\textwidth,height=0.55\textheight, angle=-90]{vacas/dairy_2.jpg}
			\label{fig:dairy}
		}
%		\caption{Dispositivos anexados no cabresto.}
		\label{fig:betinha_dairy}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Metodologia}
	\textbf{1. Coleta dos dados de movimentação do gado}    
	
	\begin{figure}[ht]
		\centering
		\subfloat[nova-coleta][]{%[\tiny Nova coleta.]{
			\includegraphics[width=0.35\textwidth,height=0.5\textheight]{app_coleta_trajetoria/iniciar_coleta.png}
			\label{iniciar_coleta}
		}
		\subfloat[parar-coleta][]{%[\tiny Parar coleta.]{
			\includegraphics[width=0.35\textwidth,height=0.5\textheight]{app_coleta_trajetoria/parar_coleta.png}
			\label{parar_coleta}
		}
		%		\caption{\tiny Telas do aplicativo de coleta de trajetorias.}
		\label{figura:app_coleta_trajetorias}
	\end{figure}
	
	\vspace{-0.7cm}
	\begin{figure}[ht]
		\centering          
		\includegraphics[width=0.8\textwidth, height=0.1\textwidth]{imagens/arquivo_trajetoria}
	\end{figure}
	
	\ovalbox{\tiny Intervalo de tempo da coleta: 60 s}
	
\end{frame}


\begin{frame}{Metodologia}

	\textbf{2. Persistência dos dados}
	\begin{columns}
		\column{.8\textwidth}
			\vspace{2cm}			
			\begin{itemize}
				\uncover<2->{\item app\_bovino}
				\uncover<3->{\item app\_trajesim}
				\uncover<4->{\item app\_geografico}
			\end{itemize}
			\uncover<1>{
				\vspace{-3.5cm}		
				\begin{figure}[t!]          
					\includegraphics[width=\textwidth, height=0.7\textheight]{imagens/qgis-delimitacao-propriedade-loteamento.png}
				\end{figure}
			}
		\column{.2\textwidth}
		\vspace{-0.5cm}
		
		\uncover<1->{
		\begin{figure}[t!]          
			\includegraphics[width=\textwidth, height=0.3\textheight, right]{imagens/armazenamento_dados}
		\end{figure}
		}
	\end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}{Metodologia}
	\textbf{3. Visualização dos dados de movimentação e demais funcionalidades}

		\begin{columns}
			\column{.8\textwidth}
			\vspace{0.4cm}
			  	\begin{itemize}
			  		\uncover<1->{\item Manter registro}
			  		\uncover<2->{\item Relatório de movimentação dos bovinos}
			  		\uncover<3->{\item Apresentação dos dados de movimentação}
			  		\uncover<4->{\item Análise de similaridade entre as trajetórias}
			  	\end{itemize}
			  		
			\column{.3\textwidth}
				\uncover<1-3>{
				    \begin{figure}[ht]
				    	\centering          
				    	\includegraphics[width=0.8\textwidth, height=0.2\textheight, right]{imagens/tecnologias}
				  	\end{figure}
				  	
				 }
				 \vspace{-2cm}
				 \uncover<4->{\tiny Correlação estatística entre vetores de deflexão angular \cite{melo-etal:2016}}
				 
				 \uncover<5->{
				 \vspace{0.3cm}
				 \ovalbox{
				 	\uncover<5>{\tiny $AZ = 0^{\circ}$ a $360^{\circ}$}
				 	\hspace{-1.7cm}\uncover<6>{\tiny $DF = 0^{\circ}$ a $180^{\circ}$}
				 }}
  		\end{columns}  		
		
  		\uncover<5>{
  			\begin{figure}[ht]
  				\centering          
  				\includegraphics[scale=0.3]{imagens/azimute.png}
  			\end{figure}
  		}	
  		\vspace{-3.5cm}
  		\uncover<6>{
  			\begin{figure}[ht]
  				\centering          
  				\includegraphics[scale=0.5]{imagens/deflexao_angular.png}
  			\end{figure}
  		}

  		\vspace{-0.2cm}  		
 		\uncover<5->{\tiny \cite{melo-etal:2016}} 	
\end{frame}

